梁孔德指昨晚噓國歌情況有改善 梁美芬：立法後就不容許

【更新內容】
香港足球代表隊昨晚在旺角場友賽老撾，2,239名球迷到場觀戰，賽前奏國歌時，北看台有部分球迷發出噓聲，噓聲不算太大，亦有人背向草地及舉「中指」，當時在場觀戰的足總行政總薛基輔未有對球迷繼續噓國歌作回應。香港足總主席梁孔德今早在電台節目指，球迷噓國歌的情況，已較早前世界盃外圍賽時有改善。梁表示，比賽前無可避免要奏國歌，足總無辦法控制球迷的行動，亦無法估計亞洲足協的行動。

足總副主席貝鈞奇透露，亞洲足協昨日有代表監場，要視乎他們撰寫的賽事報告才決定如何處理。貝鈞奇指足總不希望發生類似事件，認為不適宜在球場上以此方法表達對社會的不滿，呼籲球迷不要作出不尊重對賽球隊以及自己的行為。

貝鈞奇強調球迷再次噓國歌，今次如有懲罰，可能會罰得比較重。對於內地已實施《國歌法》，而本港稍後亦會進行本地立法，貝鈞奇表示，足總會再詳細研究日後如何處理類似事件。

經民聯立法會議員梁美芬認為，昨晚事件明顯是侮辱行為，相信本地就國歌法立法後，是不被容許的。她指本地制定國歌法期間，仍不斷有香港市民故意侮辱國歌，很容易令人認為要更加推動對國家的尊重，對於香港是不利。

前年11月港足主場對國足的世界盃外圍賽中，有球迷向國歌報以噓聲，結果被國際足協罰款1萬瑞士法郎（約7.7萬港元），並指若有再犯，將面臨更嚴重處分。香港足總當時呼籲球迷在未來的比賽克制，避免足總及港足再被罰。

有骨氣既連登仔到時仲敢唔敢噓呢？

祝梁美芬長命百歲但百病纏身

我又想知佢點樣檢控幾千人

夠薑咪告曬囉，佔中你告咗幾多個

講到好似梁孔穩指揮人噓國歌咁

如果立法後外籍球員點算

要嘈中蝗語歌

梁美芬放心，實照噓

你佔中都話見到個人係金鐘姐
噓國歌點告呀
睇嘴型？

你問耶人梁美芬啦

吐口水

帶住口罩噓你點捉？

咁樣樣都做到律師